而我不知道什麼是性格不合

我覺得既然自己中意佢，明明我所有事都可以為佢改。離開假使只因性格，性格任你選阿。跟住佢一句性格不合就直接收我皮，umm其實我唔覺我同佢性格唔夾。個ex本質上同我就係同一類人，只係佢理智既情況更加多。不過都廢是講，廢是嘈。

你同你屋企既性格經歷都唔會一樣，何況係街裡百萬人偶然遇到既另一半。呢個世界上無百分百完全夾既人。如果你覺得有咁既人存在，都係對方演出黎迷惑你既假象。

每個人係唔同場合有唔同既身分，都會展現唔同既性格去合群。就算我的確做錯過，佢因為我而唔開心。我有試著去補救，佢唔覺我有改過。我本來就係一個有極高同理心既人，我會因為別人既痛苦而感到痛苦。唔覺得我一個有同理心既人，心地會差得去邊。

你要個同你一模一樣既分身，第日厭左一定又有其他理由e.g. 因為太相似會好悶，我要既係新鮮感。你玩哂啦，DLLM。真愛係無咩解決唔到，不如你話你貪新忘舊唔再中意我。咁佢要我尊重佢既決定，我既性格就係永遠都可以輕易理解其他人既真正想法然後扮唔知。

？我唔覺得性格不合可以係分手既理由，會分手既理由只有對方唔再擺你係第一位/你唔再重要/你可有可無等等。佢既前途名利，佢想開心。佢要自由，或者是但一樣死物都可以取代你既位置。全部都可以係佢想要既野，都可以突然成為佢既第一位。

世界間上無情侶性格會夾，但係我可以為你改變。因為我愛佢，我可以為呢段感情作出改變同犧牲。好撚好笑，只係覺得自己咩都可以改。我諗住同佢過世，佢當我契弟。到底我......係咪只係個陪佢演戲玩愛情game既臨時演員？

其實我真係唔太明，什麼是性格不合呢？佢要用眼前少少惡劣/難關，去忘記哂我對佢既好。明明一開始，佢都只不過係想要多D安全感。搵到問題係可以解決的，到底咩係性格不合？歸根究底，都係唔夠中意。

如果真係中意一個人，就算佢幾衰都會覺得佢好。其實我好唔好/再舉例講到自己幾好都無用，因為就算我再好，佢都唔會中意。佢中意既壞女仔，就係佢眼中既好女仔。我真係天真，係對愛情有憧憬都係我既錯。Yeah!!如果真的愛，其實我善良。

我對佢既真心真意，敵唔過所謂既性格不合。

醜陋的世界，容不到一世伴侶。

我唔知你咩case
不過人會攰
好愛但唔太夾更攰

認同

睇到最後原來係絲打

所以先管好自己的事吧
一直以黎都係得你自己陪住自己走過每刻

分手只有一個原因就係唔夠鍾意

性格不合可以磨合，但係大前提要雙方都願意

好似同我講緊咁
簡單啲講就係我比較感性佢比較理性

沒有性格不合，只有沒感覺便是了。

好慘比較感性嘅人
有時唔係望唔清、睇唔透
而係即使睇透 都會為一份情而去嘗試 尤其起初多數都係兩情相悅

但我相信感性同理性唔係對立 而係一個scale 感性唔代表無理智嘅

2020年學到嘅野，唔好愛對方多過愛自己
愛自己嘅方式要好似對方一樣咁好

你講中曬我同ex ge問題
Exact7ly 佢又係驚再一齊將來有野唔夾要argue受苦會頂唔到

覺得有少小唔夾就一定係磨合唔到一齊唔到
我就係認為兩個人夠愛一定workout到相處方式

唯有當佢唔夠愛我會舒服d

2020年8月分開，我一直以為係我做得唔夠好，有段時間都會怪責自己唔夠成熟，令到段關係處理得唔好

一直好俾心機療傷，但好似仲未完全放得低。睇到呢個comment, 加埋自己呢幾個月嘅沉澱，我知道有d人唔願同你捱，講咩都係嘥氣，佢只係要一個藉口離開你，巴打多謝你

我明你會有幾痛
放手對大家都可能係一件好事 如果你求嘅感情係可以行得遠、到老
一個無論遇到嘜嘢問題 都有勇氣、有耐性同願意大家一齊面對同解決嘅 先係the one

另一邊箱 愛佢都放佢走啦

我都喺段感情中花咗好多時間、掙扎咗好耐 先睇得透、先識放手
一齊加油啊All that exists is what’s ahead

同我ex一樣覺得好辛苦就放棄左，好中…我唯有move on啦

btw, 超強開解post同回覆

唔好太在意對方所講嘅原因
可能只係因為唔再愛...

巴打完全講中晒我就係覺得咁難得大家搵到大家
明明話大家覺得大家係the one
點解咁易就放棄
然後仲要話唔係唔愛
係唔可以拍落去

真係人都癲

多謝巴打
句句好到肉
而家每日都係用緊接受方式諗野去等自己慢慢適應

要單戀都難 受太大的禮會內疚卻也無力歸還

有時要分清所謂「已認定」係咪真係大家都係咁諗 如果唔係 你只係活係自己幻想中
可能對方一開始真係有認定你 但好有可能去到後期已經打消咗呢個念頭
因為磨合太苦
又或者佢仍然口講你係the one
但其實對方付出咗幾多、願唔願意 唔多唔少自己都睇到嘅
行動同態度先證明到
個人認為…

窮

真

睇咁大段野我都已經好勃

簡單啲 姐係唔夠愛 或者 已經唔再愛

既然都分手了，用咩理由還重要嗎？
講真，性格不合可能係俾你易啲落台嘅理由
佢可能嫌你長氣，控制慾強，身型走樣，講野態度差，等等等等，又可能係鐘意左另一個，唔通會同你坦白咩？

巴打講得好岩
你講ge野我唔係唔明唔接受
但始終都未完全擺低
希望可以快d 100%放低去全盤接受

點都好，大家係段關係曾經真心誠意對待過，我諗大家會體會到既，到後黎大家互相磨合過程，成功磨合到唔係必然，分手大家都唔想既。

相處點樣係你地兩個人知，好多人係會其他人面前講自己好既一面，自己唔好既一面會收埋，或者自己以為對佢好但其實對方唔鐘意。

相信各位巴絲都算年輕，大把年長一輩有唔同原因包括性格不夾而離婚，我唔係將件事合理化，而係無需太過自責，將所有責任放係自己或者對方身上。

講得好好

多謝你⋯⋯

句句中，多年感情被佢放棄一刻，真係上咗最痛一課。

首先性格是什麼，又如何形成，並不是一開始就咁様，決心要變下一秒就可以變。總結係我並不是不能跟你夾，只係我選擇唔跟你夾。正確來講係「我選擇跟你性格不合」。

認同
但對方認為「性格」、人都不能夠改變 無嘢改變到
不單止於我 而係對人生各範疇都係呢種mindset
好消極悲觀

感性同對方解釋、用自己做例子 會同你講「想大家都可以真正、舒服做自己」
理性用psycho同對方解釋 會話我拋書包、用書撻佢

真正嗰句係「我覺得自己比較重要/你並不是太重要/有其他選擇比你重要」，然後就用性格不合，甚至自己都唔承認真正心嗰句。因為性格不合就係相方嘅問題，唔單只係自己嘅問題。你對住真正性格不合嘅人，根本連認識都唔想，點會有開始呢。唔準諗，下意識即刻講一個性格不合嘅人，嗰個可能就係。

一語中的

+1 我都係同你同一種人，加油

樓上果個似乎先係真正既愛情師啵，起碼好多人讚服佢，你都係改名叫躝屍(師) 吧啦

我估你經歷過好委屈既事，搞到有啲心理變態，想法以理性作包裝，實質負面到死，同憤世毒撚冇分別。

分手同辭職一樣，個理由根本唔重要。最後都係離職轉工